颱風襲大連解放軍碼頭 核潛平台一吹斷樁 3軍艦專家溺斃

颱風襲大連解放軍碼頭 核潛平台一吹斷樁 3軍艦專家溺斃

中國船泊重工集團昨證實，周一（20日）颱風溫比亞吹襲大連時，旗下大連760研究所某國家重點試驗平台出現險情，該所員工緊急前往加固，有7人被巨浪捲入海中，其中4人獲救，3人不幸溺水身亡。遇難3人皆為軍艦專家，兩人為軍職；輿論哀悼。軍事專家黃東指，該重點試驗平台應是中國最先進的核潛艇，事件反映760所造潛艇經驗不足，甚至有違規之嫌；事件將影響後續研製。

中船重工發出的通告指，8月20日受強颱風影響，大連遭受罕見狂風暴雨，氣象局連續4次發佈暴雨紅色預警。因風力持續加大及巨浪不斷襲擊，停泊在大連760所南碼頭的國家某重點試驗平台出現險情，平台纜繩不僅脫落，且部份纜樁發生嚴重變形甚至是斷裂，如不進一步採取措施，實驗平台很可能發生傾覆或沉沒威脅。危急時刻，760所12位員工緊急往碼頭，衝上前去加固纜繩。在加固纜繩過程中，因風力強大，加上巨浪猛烈衝擊，先後有7名搶險者被巨浪捲入海中。隨後大連市政府組織多方營救，落水7人有4人獲救，但有3人不幸溺水犧牲，分別是760研究所副所長黃群、試驗平台負責人宋月才、機電長姜開斌。

黃東︰經驗不足出事
中船重工的通告高度評價遇難者在緊要關頭不顧個人安危，「用自己的生命，保證了國家財產的安全」，又稱「這種大無畏的精神值得每個人學習」。據了解，22日當局為3名遇難者舉行告別儀式。當局的訃告還顯示，宋月才、姜開斌是軍職人員，疑是代表海軍監督造艦的軍官。這也是中國軍工10多年來最嚴重的事故。
當局無點明國家該重點試驗平台為何，只稱是「用於科研試驗的專用海上試驗裝備，該裝備對提升中國船舶多項核心關鍵技術水平具有重要意義」。軍事專家黃東對《蘋果》記者指，該平台應是中國正在研製的新型核潛艇，「過去幾十年，760所都是負責造大型水面艦艇，可能因第一次造核潛艇，經驗不足出事。」資料顯示，大連760研究所南碼頭年前剛擴建，是大連造船廠軍方專用碼頭。大連造船廠與上海江南造船廠並稱為中國軍艦的搖籃；海軍第一艘航母遼寧艦即是由大連改造而來，第一艘國產航母亦是由大連造船廠建造，目前正在海試中。中國海軍導彈驅逐艦、護衞艦等多由兩廠建造。760研究所專門從事船舶雜訊振動檢驗測試、海洋工程測試研究等。

被轟把死者當英雄宣傳
黃東表示，按常規遇強颱風時艦船平台要移離岸，順風向潮流停泊才安全，如停在港口泊岸，一旦風浪吹斷纜，艦船會撞岸易造成損失。潛艇則應潛入水下最安全。黃認為事件會影響760所造艦計劃。內地網民哀悼英雄之時，也質疑事件可看出中船重工管理水平，直指「這是一次安全責任事故」，「中船重工領導為逃避責任，把死者當英雄宣傳，是轉移視線，逃避責任！」
中船重工官網/微博

我唔信！因為大陸唔會公報呢類消息的。

早排個搞航母個总切计好似話貪污畀人啦咗, 唔知關唔關事呢?
以前有被自殺滅口, 又有躲貓貓撞牆死, 早排先有單跳石牆扑街死, 而加又有新招打風跌落海浸死, 死法都可以推陳出新, 又贏!

貪污左d錢 整唔切航母 上頭督到落黎唔知點算

整死三個專家，屈係佢地貪左又好 話專家死左個project要delay又好

國家將極為罕有嘅機會俾咗你地 你地走去自殺

垃圾

假
以中共作風根本唔需要公布

可能啲專家係被溺斃

抄襲專家溺斃

因風力持續加大及巨浪不斷襲擊，停泊在大連760所南碼頭的國家某重點試驗平台出現險情，平台纜繩不僅脫落，且部份纜樁發生嚴重變形甚至是斷裂，如不進一步採取措施，實驗平台很可能發生傾覆或沉沒威脅。危急時刻，760所12位員工緊急往碼頭，衝上前去加固纜繩。

假
國家重點試驗平台肯定好勁

最大機會係“韜光養晦” 想令中國威脅論下降
但私底下依然繼續做

另一個機會就係 真係向美國示弱 唔造咁多航母
但同唔到中國班民族主義解釋 所以就話死鳩左

專家走出去拉繩 吹水唔洗本

牽強d喎....

拎個Geiger counter去附近行下，可能重勁過chernobyl

Show Blocked User - 雨野景太